[
    {
        "questionStem": "（）是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707445587969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立时，中国与外国政府建立外交关系的原则是（）。①原有外交关系有效②遵循平等互利原则③互相尊重领土主权④互相给予最惠国待遇",
        "option": [
            "②③",
            "①④",
            "①②③",
            "②③④"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707231678466",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要坚持（）在意识形态领域指导地位的根本制度。",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "马克思主义",
            "毛泽东思想",
            "马列主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707101655040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "从（）开始，武装斗争成为中国革命的主要方式。",
        "option": [
            "中共三大",
            "遵义会议",
            "古田会议",
            "八七会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707491725312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们创立了（），明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。",
        "option": [
            "中国特色社会主义思想",
            "新时代中国特色社会主义思想",
            "科学发展观",
            "人类命运共同体理念"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736707135209474",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年7月23日，中国共产党第一次全国代表大会在（）开幕。",
        "option": [
            "上海",
            "北京",
            "天津",
            "嘉兴"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707143598082",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "1996年4月，中国和俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦共和国在上海共同签署协定，建立了（）组织。",
        "option": [
            "中亚经济合作",
            "上海文化交流",
            "中亚科技合作",
            "上海合作"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707328147456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "实现社会主义现代化目标分“三步走”的战略部署是在（）。",
        "option": [
            "中共十一届三中全会提出的",
            "中共十三届四中全会提出的",
            "中共十四大提出的",
            "中共十三大提出的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707323953152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "标志第一次国共合作全面破裂、大革命最后失败的事件是（）。",
        "option": [
            "四·一二反革命政变",
            "马日事变",
            "皖南事变",
            "七·一五“分共”事件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736707487531009",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国化时代化马克思主义的“根脉”是什么？",
        "option": [
            "马克思主义",
            "全人类共同价值",
            "中华优秀传统文化",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706996797441",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，（）中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "以中国式现代化全面推进",
            "实现社会主义现代化",
            "在全面建成小康社会的基础上实现",
            "分两步走实现"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736707118432257",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "第一个五年计划开始实施的年份是（）。",
        "option": [
            "1949年",
            "1951年",
            "1953年",
            "1955年"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707248455680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民政治协商会议第一届全体会议决定，以《义勇军进行曲》为（）。",
        "option": [
            "国歌",
            "临时国歌",
            "代国歌",
            "会歌"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707227484161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "严明党的纪律，强化党内监督，发展积极健康的党内政治文化，全面净化党内（）。",
        "option": [
            "政治文明",
            "政治生活",
            "政治生态",
            "政治环境"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707466559489",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大对2020年以后的30年，分两个阶段作出战略安排，即前15年基本实现（）、后15年全面建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。",
        "option": [
            "全面小康",
            "四个现代化",
            "社会主义现代化",
            "世界中等发展水平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736707403644929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国成立的伟大意义是()。",
        "option": [
            "结束了100多年来帝国主义勾结封建统治者剥削压迫中国各族人民和内外战乱频繁、国家四分五裂的局面",
            "实现了梦寐以求的民族解放和国家独立，开辟了中国历史的新纪元",
            "深刻影响了世界历史发展进程，在约占世界人口1/4、领土面积位于世界第三的中国，冲破了帝国主义的东方战线",
            "大大加强了世界和平民主和社会主义阵营的力量，极大地改变了世界政治格局"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707571417088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国无产阶级的“特殊优点”在于（）。",
        "option": [
            "不占有任何生产资料",
            "人数虽少，但比较集中",
            "深受帝国主义、封建主义和官僚资本主义的三重压迫",
            "与农民有着天然的联系"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736707630137345",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义文化“三个面向”是指什么()",
        "option": [
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来",
            "面向国际"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707609165825",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：前进道路上，必须牢牢把握以下重大原则：（），（），（），（），（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导",
            "坚持中国特色社会主义道路",
            "坚持以人民为中心的发展思想",
            "坚持深化改革开放",
            "坚持发扬斗争精神"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1798736707047129089",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十八大报告中提出，加强()，让人民监督权力，让权力在阳光下运行。",
        "option": [
            "党内监督",
            "民主监督",
            "法律监督",
            "舆论监督"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707621748737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年12月18日，习近平在庆祝改革开放四十周年大会上指出，（）是五四运动以来我国发生的三大历史性事件，是近代以来实现中华民族伟大复兴的三大里程碑。",
        "option": [
            "建立中国共产党",
            "成立中华人民共和国",
            "推进改革开放和中国特色社会主义事业",
            "完成祖国统一"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707617554432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中华文明具有突出的连续性（）、（）、（）、统一性。",
        "option": [
            "包容性\r\n",
            "创新性",
            "革命性",
            "和平性"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736707005186048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党七届二中全会提出的“两个务必”的具体内容是()。",
        "option": [
            "务必继续保持谦虚谨慎、不骄不躁的作风",
            "务必继续保持以人民为中心的作风",
            "务必继续保持艰苦奋斗的作风",
            "务必继续保持全心全意为人民服务的作风"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736707567222785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八七会议上确定的两大总方针是()。",
        "option": [
            "实行土地革命",
            "走农村包围城市道路",
            "武装反抗国民党反动派",
            "掌握军队领导权"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736707542056961",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十九大报告指出，全党要更加自觉地增强()，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736707659497472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争胜利的历史意义是()。",
        "option": [
            "结束了中国半殖民地的历史",
            "是中国人民自近代以来第一次取得的反帝斗争的完全胜利",
            "为民主革命在全国的胜利奠定了基础",
            "为世界反法西斯战争的胜利作出了巨大贡献"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736707563028481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会强调：党的十八大以来，在生态文明建设上，党中央以前所未有的力度抓生态文明建设，美丽中国建设迈出重大步伐，我国生态环境保护发生（）、（）、（）变化。",
        "option": [
            "历史性",
            "转折性",
            "全局性",
            "根本性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707047129088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦的本质是实现()。",
        "option": [
            "国家富强",
            "民族振兴",
            "人民幸福",
            "社会和谐"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707625943041",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大指出：中国式现代化是（），是（），是（），是（），是（）。",
        "option": [
            "人口规模巨大的现代化",
            "全体人民共同富裕的现代化",
            "物质文明和精神文明相协调的现代化",
            "人与自然和谐共生的现代化",
            "走和平发展道路的现代化"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1798736707051323392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”的基础是“一个中国”，表现在()。",
        "option": [
            "世界上只有一个中国",
            "台湾、香港、澳门都是中国不可分割的组成部分",
            "中国的中央政府在北京",
            "台湾有自己的军队"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736707596582913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届五中全会提出，要实现“十三五”时期发展目标，必须把发展基点放在创新上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707810492418",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义的总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707802103808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "民主革命时期党的中心任务是进行武装斗争。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707684663297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”构想的提出，先是从解决台湾问题开始的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707827269634",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届四中全会审议通过了《中共中央关于全面推进依法治国若干重大问题的决定》，指出全面推进依法治国的总目标是建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707806298113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "在党的八大上邓小平被选为党的总书记。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707718217729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大是在我国进入全面建成小康社会决定性阶段召开的一次十分重要的会议。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707789520896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持科学发展观，就不能强调以经济建设为中心，强调以经济建设为中心，就很难坚持科学发展，很难做到科学、全面、可持续发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707776937985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七届二中全会着重讨论了党的工作重心的战略转移的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707688857601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "过渡时期社会主义建设总路线的主体是实现国家的工业化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707726606336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时又是中国人民和中华民族的先锋队。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707672080384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会后农村实行家庭联产承包责任制与农业合作化以前的小私有经济相同。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707734994944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "构建社会主义和谐社会的重点是解决社会矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707785326592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度初步建立起来是在农业合作化基本完成以后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736707730800640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济本质上是法治经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736707802103809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "中共中央正式提出过渡时期总路线是在____年",
        "option": "",
        "answer": "1953",
        "id": "1798736713074343936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "周恩来提出知识分子中的绝大部分已经是____一部分的观点。",
        "option": "",
        "answer": "工人阶级",
        "id": "1798736713116286976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "“____”回答了解放和发展生产力的政治保证问题。",
        "option": "",
        "answer": "坚持四项基本原则",
        "id": "1798736713158230016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对资本主义工商业的社会主义改造所釆取的基本政策是____",
        "option": "",
        "answer": "和平赎买",
        "id": "1798736713070149632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    },
    {
        "questionStem": "历史和实践充分证明，只有社会主义才能救中国，只有社会主义才能发展中国，只有坚持和发展____才能实现中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义",
        "id": "1798736713216950273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "NCH"
    }
]